%% $Id: heros-otf-doc.tex 624 2022-10-13 09:18:22Z herbert $
\listfiles
\documentclass[ngerman,spanish,polish,english,a4paper]{article}
\usepackage[default]{heros-otf}
%\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\setmonofont[Scale=MatchLowercase,FakeStretch=0.88]{DejaVu Sans Mono}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{xltabular}
\usepackage{listings}
\usepackage{xspace}
\usepackage{setspace}
\usepackage{xltabular}
\usepackage{marginnote}
\usepackage{xcolor,url}
\usepackage{varioref,multido}
\newcommand\Macro[1]{\texttt{\textbackslash#1}}
\newcommand\textstyleVariable[1]{\texttt{#1}}
\newcommand\textgerman[1]{\foreignlanguage{ngerman}{\texttt{#1}}}
\usepackage{hvextern}
\lstset{basicstyle=\ttfamily\small}
%\setkeys{hv}{lstOptions={basicstyle=\Mono\small,columns=fixed}}
\setkeys{hv}{moveToExampleDir,ExampleDir=Examples,showFilename,verbose}

\usepackage[imakeidx]{xindex}
\makeindex[title=Index]

\newenvironment{demoquote}
               {\begingroup
                \setlength{\topsep}{0pt}
                \setlength{\partopsep}{0pt}
                \list{}{\rightmargin\leftmargin}%
                \item\relax}
               {\endlist\endgroup}

\def\Lcs#1{\texttt{\textbackslash#1}\index{#1@\texttt{\textbackslash#1}}}
\def\Largb#1{\texttt{\{}\textit{#1}\texttt{\}}}
\def\Lpack#1{\texttt{#1}\index{#1@\texttt{#1}}\index{Package!#1@\texttt{#1}}}
\def\Loption#1{\texttt{#1}\index{#1@\texttt{#1}}\index{Option!#1@\texttt{#1}}}
\def\testfeature#1#2#3{{\fontspec[RawFeature={+#2}]{#1}#3\relax}}
\def\SUP{\addfontfeatures{RawFeature={+sups}}}

\usepackage{multicol,luacode}
\setlength{\columnsep}{0.3cm}
\setlength{\columnseprule}{0.1pt}


\title{The \TeX\ Gyre Heros OpenType font}
\author{Herbert Voß}
\usepackage{parskip}
\parindent=0pt


\begin{document}
\maketitle


\section{The default setting}

The \LaTeX\  package \Lpack{heros-otf} for the sans serif font \TeX\ Gyre Heros supports the following OpenType fonts:
\begin{verbatim}
texgyreheros-regular.otf
texgyreheros-bold.otf		
texgyreheros-italic.otf
texgyreheros-bolditalic.otf	
texgyreheroscn-regular.otf
texgyreheroscn-bold.otf		
texgyreheroscn-italic.otf
texgyreheroscn-bolditalic.otf	
\end{verbatim}

The fonts are free available and part of any \TeX-distribution. By default the package defines its using 
only for \Lcs{sffamily}. If you want it as main font then load the package with the option \Loption{default}.

%Family:              TeXGyreHerosCn
%Subfamily:           Regular
%Full name:           TeXGyreHerosCondensed-Regular
%PostScript name:     TeXGyreHerosCondensed-Regular
%Preferred family:    TeX Gyre Heros Cn


\begin{verbatim}
\setmainfont{texgyreheros}[ 
  RawFeature     = {\heros@figurealign;\heros@figurestyle},
  Scale          = \herosRM@scale ,
  UprightFont    = *-regular,
  ItalicFont     = *-italic,
  ItalicFeatures = { SmallCapsFont = *-italic },
  SlantedFont    = *-regular,
  SlantedFeatures= {FakeSlant=0.2},
  BoldFont       = *-bold,
  BoldFeatures   = { SmallCapsFont = *-Bold },
  BoldItalicFont = *-bolditalic,
  BoldItalicFeatures = { SmallCapsFont = *-bolditalic },
  BoldSlantedFont= *-bold,
  BoldSlantedFeatures= {FakeSlant=0.2, SmallCapsFont = *-bold },
  SmallCapsFont  = *-regular,
%  SmallCapsFeatures={RawFeature=+smcp},
  SmallCapsFeatures={Letters=SmallCaps}, 
  Extension      = .otf  
]

\newfontfamily\herosOsF{texgyreheros}[
  RawFeature     = {+onum},
  Scale          = \herosRM@scale ,
  UprightFont    = *-regular,
  ItalicFont     = *-italic,
  ItalicFeatures = { SmallCapsFont = *-italic },
  SlantedFont    = *-regular,
  SlantedFeatures= {FakeSlant=0.2},
  BoldFont       = *-bold,
  BoldFeatures   = { SmallCapsFont = *-Bold },
  BoldItalicFont = *-bolditalic,
  BoldItalicFeatures = { SmallCapsFont = *-bolditalic },
  BoldSlantedFont= *-bold,
  BoldSlantedFeatures= {FakeSlant=0.2, SmallCapsFont = *-bold },
  SmallCapsFont  = *-regular,
%  SmallCapsFeatures={RawFeature=+smcp},
  SmallCapsFeatures={Letters=SmallCaps}, 
  Extension      = .otf  
]

\newfontfamily\herosTLF{texgyreheros}[
  RawFeature        = {+tnum;-onum},
  Scale          = \herosRM@scale ,
  UprightFont    = *-regular,
  ItalicFont     = *-italic,
  ItalicFeatures = { SmallCapsFont = *-italic },
  SlantedFont    = *-regular,
  SlantedFeatures= {FakeSlant=0.2},
  BoldFont       = *-bold,
  BoldFeatures   = { SmallCapsFont = *-Bold },
  BoldItalicFont = *-bolditalic,
  BoldItalicFeatures = { SmallCapsFont = *-bolditalic },
  BoldSlantedFont= *-bold,
  BoldSlantedFeatures= {FakeSlant=0.2, SmallCapsFont = *-bold },
  SmallCapsFont  = *-regular,
%  SmallCapsFeatures={RawFeature=+smcp},
  SmallCapsFeatures={Letters=SmallCaps}, 
  Extension      = .otf  
]
\end{verbatim}


\newpage
\section{Examples}

%\subsection{Normal size}
\selectlanguage{polish}
\marginnote{mdseries\\upright}
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.

{\marginnote{\Lcs{heroscn}\\mdseries\\upright}\heroscn
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.\par}

\marginnote{\normalfont bfseries\\upright}\bfseries
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.

{\marginnote{\normalfont\Lcs{heroscn}\\bfseries\\upright}\heroscn\bfseries
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.\par}


\marginnote{\normalfont mdseries\\itshape}\normalfont\itshape
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.

{\marginnote{\normalfont\Lcs{heroscn}\\ mdseries\\itshape}\normalfont\heroscn\itshape
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.\par}



\marginnote{\normalfont bfseries\\itshape}\bfseries
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.


{\marginnote{\normalfont \Lcs{heroscn}\\bfseries\\itshape}\heroscn\bfseries
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.\par}

\normalfont
\marginnote{\normalfont mdseries\\slshape}\normalfont\slshape
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.


{\marginnote{\normalfont\Lcs{heroscn}\\mdseries\\slshape}\normalfont\heroscn\slshape
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.\par}


\marginnote{\normalfont bfseries\\slshape}\bfseries
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.


{\marginnote{\normalfont\Lcs{heroscn}\\bfseries\\slshape}\heroscn\bfseries
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.\par}


\normalfont
\marginnote{\normalfont mdseries\\upright\\scshape}\scshape
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.


{\marginnote{\normalfont\Lcs{herosc}\\mdseries\\upright\\scshape}\heroscn\scshape
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.\par}


\marginnote{\normalfont bfseries\\upright\\scshape}\bfseries
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.


{\marginnote{\normalfont\Lcs{heroscn}\\bfseries\\upright\\scshape}\heroscn\bfseries
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.\par}


\mdseries
\marginnote{\normalfont mdseries\\itshape\\scshape}\itshape
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.


{\marginnote{\normalfont\Lcs{heroscn}\\mdseries\\itshape\\scshape}\heroscn\itshape
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.\par}


\marginnote{\normalfont bfseries\\itshape\\scshape}\bfseries
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.

{\marginnote{\normalfont\Lcs{heroscn}\\bfseries\\itshape\\scshape}\heroscn\bfseries
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.\par}


\marginnote{\normalfont mdseries\\slshape\\scspape}\mdseries\slshape
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.

{\marginnote{\normalfont\Lcs{heroscn}\\mdseries\\slshape\\scspape}\heroscn\mdseries\slshape
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.\par}

\marginnote{\normalfont bfseries\\slshape\\scspape}\bfseries
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.

{\marginnote{\normalfont\Lcs{heroscn}\\bfseries\\slshape\\scspape}\heroscn\bfseries
Honoru myśliwych zaraza Rymsza Libijskich wszystkich Wożny przerywał szczodroty 
opowiadań. Cesarskich znaczy rączy muchom malarstwie spisem różowemi zacnie 
urządzał. Nasze Praga stare żeś Żyje cnoty Tabor. Mówcy pokój Również śmieléj 
wionęła jarzynach liczne drogą jastrząb słowo zabawy odjechał życie. Dano 
ojcu Wyprowadzają kuca dramatycznych myśliwskiém bór pęk żyt maja Wiec. Nię 
Taka Albo tace Usta pęk ucha.\par}


\newpage

\normalfont\normalsize
\heros
\selectlanguage{english}
\section{Package options}

Possible optional arguments are

\noindent
\begin{tabular}{@{} >{\ttfamily}l l @{}}
default  &  use Heros as \Lcs{familydefault} (main font)\\
condensed & use the condensed font as main font\\
oldstyle, osf   &  old-style figures \\
lining, nf, lf  &  lining figures (default)\\
proportional, p & varying-width figures\\
tabular, t      & fixed-width figures (default)\\
ScaleSF         & scaling for the serif font, preset to 1\\
defaultfeatures & presetting of features only for rmfamily\\
\end{tabular}



%\lstset{extendedchars}

\begin{externalDocument}[
%  grfOptions={width=0.5\linewidth},
  frame,
  compiler=lualatex,
  crop,
  force=true,
  runs=2,
  code,
  docType=latex,
  frame,
  showFilename,
  ExampleDir=Examples,
%  align=\centering,
%  lstOptions={columns=flexible}
]{Heros}
\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
%StartVisiblePreamble
\usepackage[default,osf]{heros-otf}
%StopVisiblePreamble
\begin{document}
0000111122223333444455556666777788889999\par abcdefghijklmn
\end{document}
\end{externalDocument}


\begin{externalDocument}[
%  grfOptions={width=0.5\linewidth},
  compiler=lualatex,
  crop,
  force=true,
  runs=1,
  code,
  docType=latex,
  frame,
%  showFilename,
%  align=\centering,
%lstOptions={columns=flexible}
]{Heros}
\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
%StartVisiblePreamble
\usepackage[default,lining]{heros-otf}
%StopVisiblePreamble
\begin{document}
0000111122223333444455556666777788889999\par
\addfontfeatures{RawFeature=-lnum;+onum}
0000111122223333444455556666777788889999
\end{document}
\end{externalDocument}




\begin{externalDocument}[
  frame,
  compiler=lualatex,
  crop,
  force=true,
  runs=1,
  code,
  docType=latex,
  frame,
%  showFilename,
%  align=\centering,
%lstOptions={columns=flexible}
  ]{Heros}
\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
%StartVisiblePreamble
\usepackage[default,t=false]{heros-otf}
%StopVisiblePreamble
\begin{document}
0000111122223333444455556666777788889999\par
\addfontfeatures{RawFeature=+tnum}%L
0000111122223333444455556666777788889999
\end{document}
\end{externalDocument}






\begin{externalDocument}[
%  grfOptions={width=0.5\linewidth},
  frame,compiler=lualatex,
  crop,
  force=true,
  runs=2,code,docType=latex,
  frame,
%  showFilename,
%  align=\centering,
%  lstOptions={columns=flexible}
]{Heros}
\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
%StartVisiblePreamble
\usepackage[default,p]{heros-otf}
%StopVisiblePreamble
\begin{document}
0000111122223333444455556666777788889999\par 
\addfontfeatures{RawFeature=-pnum}%
0000111122223333444455556666777788889999
\end{document}
\end{externalDocument}

\section{Features}


\begin{lstlisting}[basicstyle=\ttfamily\small]
bash-3.2$ otfinfo -f texgyreheros-regular.otf 
aalt	Access All Alternates
c2sc	Small Capitals From Capitals
cpsp	Capital Spacing
dlig	Discretionary Ligatures
frac	Fractions
kern	Kerning
liga	Standard Ligatures
lnum	Lining Figures
onum	Oldstyle Figures
pnum	Proportional Figures
salt	Stylistic Alternates
size	Optical Size
smcp	Small Capitals
ss01	Stylistic Set 1
ss02	Stylistic Set 2
ss03	Stylistic Set 3
ss04	Stylistic Set 4
tnum	Tabular Figures
zero	Slashed Zero
\end{lstlisting}
%$


\subsection{Capitals to Small Caps}

The macro \Lcs{Lctosc}\Largb{arg} is for a local change of \emph{arg} and \Lcs{LCtoSC+} and \Lcs{LCtoSC-} for
a global change of capitals to small caps.

\begin{externalDocument}[
%  grfOptions={width=0.5\linewidth},
  frame,compiler=lualatex,
  crop,
  force=true,
  runs=2,code,docType=latex,
  frame,
%  showFilename,
%  align=\centering,
%  lstOptions={columns=flexible}
]{Heros}
\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
\parindent=0pt
%StartVisiblePreamble
\usepackage[default]{heros-otf}
\usepackage{xcolor}
%StopVisiblePreamble
\begin{document}
Heros Font ŐŰÉÁÄ \Lctosc{Heros Font ŐŰÉÁÄ}\\
\LCtoSC+ Heros Font ŐŰÉÁÄ
\end{document}
\end{externalDocument}



\subsection{Capitals to Small Caps and small captitals}

The macro \Lcs{Lctosmcp}\Largb{arg} is for a local change of \emph{arg} and \Lcs{LCtoSMCP+} and \Lcs{LCtoSMCP-}  for
a global change of capitals to small caps.

\begin{externalDocument}[
%  grfOptions={width=0.5\linewidth},
  frame,compiler=lualatex,
  crop,
  force=true,
  runs=2,code,docType=latex,
  frame,
%  showFilename,
%  align=\centering,
%  lstOptions={columns=flexible}
]{Heros}
\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
\parindent=0pt
%StartVisiblePreamble
\usepackage[default]{heros-otf}
\usepackage{xcolor}
%StopVisiblePreamble
\begin{document}
Heros Font ŐŰÉÁÄ \Lctosmcp{Heros Font ŐŰÉÁÄ}\\
\LCtoSMCP+ Heros Font ŐŰÉÁÄ 
\end{document}
\end{externalDocument}

\subsection{Ligatures}

The macros \Lcs{Lliga}\Largb{arg} (standard ligatures), \Lcs{Lhlig}\Largb{arg} (historical ligatures), 
\Lcs{Ldlig}\Largb{arg} (discretionary ligatures)
are for a local change of \emph{arg} and \Lcs{LLIGA+}/\Lcs{LLIGA-}, \Lcs{LHLIG+}/\Lcs{LHLIG-}, and \Lcs{LDLIG+}/\Lcs{LDIG-}  for
a global change of capitals to small caps relative to the current group.

\begin{externalDocument}[
%  grfOptions={width=0.5\linewidth},
  frame,compiler=lualatex,
  crop,
  force=true,
  runs=2,code,docType=latex,
  frame,
%  showFilename,
%  align=\centering,
%  lstOptions={columns=flexible}
]{Heros}
\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
\parindent=0pt
%StartVisiblePreamble
\usepackage[default]{heros-otf}
\usepackage{xcolor}
%StopVisiblePreamble
\begin{document}%\LLIGA+ % Default
ff, fi, ffi, fl

\LLIGA- ff, fi, ffi, fl
\end{document}
\end{externalDocument}




\subsection{Capital spacing, uppercase kerning}

\begin{externalDocument}[
%  grfOptions={width=0.5\linewidth},
  frame,compiler=lualatex,
  crop,
  force=true,
  runs=2,code,docType=latex,
  frame,
%  showFilename,
%  align=\centering,
%  lstOptions={columns=flexible}
]{Heros}
\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
\parindent=0pt
%StartVisiblePreamble
\usepackage[default]{heros-otf}
\usepackage{xcolor}
%StopVisiblePreamble
\begin{document}
IN THE BEGINNING GOD CREATED THE HEAVENS AND THE EARTH.\\
\textcolor{red}{\Lcpsp{IN THE BEGINNING GOD CREATED THE HEAVENS AND THE EARTH.}}

\makebox[0pt][l]{IN THE BEGINNING GOD CREATED THE HEAVENS AND THE EARTH.}%
\textcolor{red}{\LCPSP IN THE BEGINNING GOD CREATED THE HEAVENS AND THE EARTH.}
\end{document}
\end{externalDocument}


\subsection{Stylistic Alternates}

The macro \Lcs{Lsalt}\Largb{arg} is for a local change of \emph{arg} and \Lcs{LSALT+} and \Lcs{LSALT-} for
the alternate characters.

\begin{externalDocument}[
%  grfOptions={width=0.5\linewidth},
  frame,compiler=lualatex,
  crop,
  force=true,
  runs=2,code,docType=latex,
  usefancyvrb,
  frame,
%  showFilename,
%  align=\centering,
%  lstOptions={columns=flexible}
]{Heros}
\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
\parindent=0pt
%StartVisiblePreamble
\usepackage[default]{heros-otf}
%StopVisiblePreamble
\begin{document}
θκφ \quad \Lsalt{θκφ} \quad\LSALT+ θκφ \quad\LSALT- θκφ
\end{document}
\end{externalDocument}


% ss01	Stylistic Set 1
% ss02	Stylistic Set 2
% ss03	Stylistic Set 3
% ss04	Stylistic Set 4
% ss10	Stylistic Set 10

\subsection{Stylistic Sets}

\iffalse





¡“¶¢[]|{}≠¿'
«∑€®†Ω¨⁄øπ•±
å‚∂ƒ©ªº∆@œæ
\≈ç√∫~µ∞…–
---
≥¬”#£ﬁ^\˜·¯˙˚
»„‰¸˝ˇÁÛØ∏°’
ÅÍ™ÏÌÓıˆﬂŒÆ
‡ÙÇ◊‹›˘˛÷—
\fi

There is a short command \Lcs{Lssxx}\Largb{text} for the seven stylistic sets, where xx is the number of the set (two digits)
and \textit{text} the local argument:

\begin{externalDocument}[
%  grfOptions={width=0.5\linewidth},
  frame,compiler=lualatex,
  crop,
  force=true,
  usefancyvrb,
  runs=2,code,docType=latex,
  frame,
%  showFilename,
%  align=\centering,
%  lstOptions={columns=flexible}
]{Heros}
\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
\parindent=0pt
%StartVisiblePreamble
\usepackage[default]{heros-otf}
%StopVisiblePreamble
\begin{document}
εμφ πρθ Īī@©⁄¶® ̄ $\rightarrow$ \Lss01{εμφ πρθ Īī@©⁄¶® ̄}\par
@©⁄¶® $\rightarrow$ \Lss02{@©⁄¶®}\par
εμφπρθ $\rightarrow$ \Lss03{εμφ πρθ}\par
Īī̄ $\rightarrow$ \Lss04{Īī̄}\par
\end{document}
\end{externalDocument}

For a global change of the stylistic set one can use the command \Lcs{LSSxx}, where xx
is again the number of the set.

\begin{externalDocument}[
%  grfOptions={width=0.5\linewidth},
  frame,compiler=lualatex,
  crop,
  usefancyvrb,
  force=true,
  runs=2,code,docType=latex,
  frame,
%  showFilename,
%  align=\centering,
%  lstOptions={columns=flexible}
]{Heros}
\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
%StartVisiblePreamble
\usepackage[default]{heros-otf}
%StopVisiblePreamble
\begin{document}
εμφ πρθ Īī@©⁄¶® ̄ $\rightarrow$ \LSS01 εμφ πρθ Īī@©⁄¶® ̄
\end{document}
\end{externalDocument}



\begin{externalDocument}[
  frame,compiler=lualatex,
  crop,
  force=true,
  usefancyvrb,
  runs=2,code,docType=latex,
  frame,
%  lstOptions={columns=flexible}
]{Heros}
\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
%StartVisiblePreamble
\usepackage[default]{heros-otf}
%StopVisiblePreamble
\begin{document}
@©⁄¶® $\rightarrow$ \LSS02 @©⁄¶®
\end{document}
\end{externalDocument}

\iffalse
≤¡“¶¢[]|{}≠¿'
«∑€®†Ω¨⁄øπ•±
å‚∂ƒ©ªº∆@œæ
\≈ç√∫~µ∞…–
---
≥¬”#£ﬁ^\˜·¯˙˚
»„‰¸˝ˇÁÛØ∏°’
ÅÍ™ÏÌÓıˆﬂŒÆ
‡ÙÇ◊‹›˘˛÷—
\fi



\begin{externalDocument}[
  frame,compiler=lualatex,
  crop,
  force=true,
  usefancyvrb,
  runs=2,code,docType=latex,
  frame,
%  lstOptions={columns=flexible}
]{Heros}
\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
%StartVisiblePreamble
\usepackage[default]{heros-otf}
%StopVisiblePreamble
\begin{document}
εφπρθμ $\rightarrow$ \LSS03 εφπρθμ
\end{document}
\end{externalDocument}



\begin{externalDocument}[
%  grfOptions={width=0.5\linewidth},
  frame,compiler=lualatex,
  crop,
  usefancyvrb,
  force=true,
  runs=2,code,docType=latex,
  frame,
%  showFilename,
%  align=\centering,
%  lstOptions={columns=flexible}
]{Heros}
\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
%StartVisiblePreamble
\usepackage[default]{heros-otf}
%StopVisiblePreamble
\begin{document}
Īī̄ $\rightarrow$ \LSS04 Īī̄
\end{document}
\end{externalDocument}



%≈*\string\|\{\}[]\char"2016÷=≠>≥<≤¬-±\times()+\char"2213\slash
%\char"2A7D\char"2A7E≤≥\times \par


%sflining (sflf) or sfoldstyle (sfosf, osfss)
%sftabular (sft) or sfproportional (sfp)

%\section{New text macros}
%
%\Lcs{textsup}\Largb{text} for superiors:
%
%\begin{verbatim}
%7\textsup{th} floor 
%\end{verbatim}

%7\textsup{th} floor 


\subsection{Zero}


\begin{externalDocument}[
%  grfOptions={width=0.5\linewidth},
  frame,compiler=lualatex,
  crop,
  force=true,
  runs=2,code,docType=latex,
  frame,
%  showFilename,
%  align=\centering,
  lstOptions={columns=flexible}]{Heros}
\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
\parindent=0pt
%StartVisiblePreamble
\usepackage[default]{heros-otf}
%StopVisiblePreamble
\begin{document}
0 \addfontfeature{RawFeature=+zero}0
\end{document}
\end{externalDocument}



\section{Font commands}
Instead of using the command \Lcs{fontspec} for changing to a different type of
a Heros font, one can use a predefinded command:

\begin{tabular}{@{}ll}
\Lcs{heros} & Main font\\
\Lcs{heroscn} & Condensed font\\
\Lcs{herosOsF} &   Old style proportional figures\\
\Lcs{heroscnOsF} & Also with condensed font\\
\Lcs{herosTLF} & Lining and monospaced figures\\
\Lcs{heroscnTLF} & Also with condensed font
\end{tabular}


\begin{externalDocument}[
  frame,compiler=lualatex,
  crop,
  force=true,
  runs=2,code,docType=latex,
  frame,
  usefancyvrb,
%  lstOptions={columns=flexible}
]{Heros}
\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
%StartVisiblePreamble
\usepackage[default]{heros-otf}
%StopVisiblePreamble
\begin{document}
\noindent01234567890123456789 -- The default\\  
{\heroscn01234567890123456789 -- condensed}\\
{\herosOsF 01234567890123456789 -- Old stye Figures}\\
{\heroscnOsF 01234567890123456789 -- Old stye Figures condensed}\\
{\herosTLF 01234567890123456789 -- Tabular Lining Figures}\\
{\heroscnTLF 01234567890123456789 -- Tabular Lining Figures condensed}\\
\end{document}
\end{externalDocument}




\clearpage
\newgeometry{margin=1cm,bmargin=2cm}

\section{The font list of Heros}

\rmfamily
\begin{multicols}{5}
\begin{luacode*}
  local f = fontloader.open('/Users/voss/Links/fonts/opentype/public/tex-gyre/texgyreheros-regular.otf')
  print("Max glyphs: "..f.glyphmax)
  local glyphs = {}
  for i = 0, f.glyphmax - 1 do
	local g = f.glyphs[i]
	if g then
  	  table.insert(glyphs, {name = g.name, unicode = g.unicode})
	end
  end
  table.sort(glyphs, function (a,b) return (a.unicode < b.unicode) end)
  for i = 1, #glyphs do
    tex.sprint('\\scriptsize'..glyphs[i].unicode .. ': ')
    if (glyphs[i].unicode > 0) then
      tex.sprint('{\\char' .. glyphs[i].unicode .. '}');
    end
    tex.sprint(' {\\scriptsize (')
    tex.sprint(-2, glyphs[i].name)
    tex.sprint(')}\\\\')
  end
  fontloader.close(f)
\end{luacode*}
\end{multicols}


\printindex




\end{document}






